%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2022-2024 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[17pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2223-pablo}
\usepackage{2223-pablo-beamer}
\usepackage{2223-pablo-paternault}
\usepackage{2223-pablo-math}
\usepackage{2223-pablo-auto}
\usepackage{2223-pablo-tikz}

\title{Automatismes}
\subtitle{Fonctions affines}

\begin{document}

\begin{frame}
  \maketitle
\end{frame}

\tableofcontents

\serie
\begin{frame}
  \begin{enumerate}
    \item Tracer les courbes des deux fonctions suivantes.
  \begin{enumerate}
    \item La fonction $f$ définie sur $\mathbb{R}$ par : $f(x)=3x-2$.
    \item La fonction affine $g$ telle que $g(1)=-2$ et de coefficient directeur 2.
  \end{enumerate}
\item Déterminer le coefficient directeur de la fonction affine $h$ telle que $h(5)=-1$ et $h(-5)=0$.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{enumerate}
  \setcounter{enumi}{2}
  \item Déterminer l'expression de la fonction représentée ici.

  \begin{center}\begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=.8]
      \draw[dotted, gray] (-6, -4) grid (6, 4);
      \draw[-latex] (-6, 0) -- (6, 0);
      \draw[-latex] (0, -4) -- (0, 4);
      \draw (1, 0) node[below]{1};
      \draw (0, 1) node[left]{1};

      \clip (-6, -4) rectangle (6, 4);
      \draw[blue] (-6, {-2*(-6)-3}) -- (6, {-2*6-3});
  \end{tikzpicture}\end{center}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\serie
\begin{frame}
  \begin{enumerate}
    \item Tracer les courbes des deux fonctions suivantes.
  \begin{enumerate}
    \item La fonction $f$ définie sur $\mathbb{R}$ par : $f(x)=-x+3$.
    \item La fonction affine $g$ telle que $g(-1)=2$ et de coefficient directeur $0,5$.
  \end{enumerate}
\item Déterminer le coefficient directeur de la fonction affine $h$ telle que $h(-1)=7$ et $h(14)=1$.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{enumerate}
  \setcounter{enumi}{2}
  \item Déterminer l'expression de la fonction représentée ici.

  \begin{center}\begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=.8]
      \draw[dotted, gray] (-6, -4) grid (6, 4);
      \draw[-latex] (-6, 0) -- (6, 0);
      \draw[-latex] (0, -4) -- (0, 4);
      \draw (1, 0) node[below]{1};
      \draw (0, 1) node[left]{1};

      \clip (-6, -4) rectangle (6, 4);
      \draw[blue] (-6, {0.666*(-6)+1}) -- (6, {0.666*6+1});
  \end{tikzpicture}\end{center}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\serie
\begin{frame}
  \begin{enumerate}
    \item Tracer les courbes des deux fonctions suivantes.
  \begin{enumerate}
    \item La fonction $f$ définie sur $\mathbb{R}$ par : $f(x)=\frac{x}{2}+3$.
    \item La fonction affine $g$ telle que $g(-3)=2$ et de coefficient directeur $-\frac{1}{3}$.
  \end{enumerate}
\item Déterminer le coefficient directeur de la fonction affine $h$ telle que $h(1)=0$ et $h(3)=0,6$.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{enumerate}
  \setcounter{enumi}{2}
  \item Déterminer l'expression de la fonction représentée ici.

  \begin{center}\begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=.8]
      \draw[dotted, gray] (-6, -4) grid (6, 4);
      \draw[-latex] (-6, 0) -- (6, 0);
      \draw[-latex] (0, -4) -- (0, 4);
      \draw (1, 0) node[below]{1};
      \draw (0, 1) node[left]{1};

      \clip (-6, -4) rectangle (6, 4);
      \draw[blue] (-7, 4) -- (7, -10);
  \end{tikzpicture}\end{center}
  \end{enumerate}
\end{frame}

%\serie
%\begin{frame}
%  Tracer les deux droites suivantes dans un repère orthonormé.
%
%  \begin{enumerate}
%    \item La droite $d_1$ d'équation $y=0,3x+5$.
%    \item La droite $d_2$ passant par $A\left( 1;3 \right)$ et de coefficient directeur 0.
%  \end{enumerate}
%\end{frame}
%
%\begin{frame}
%  Déterminer l'équation réduite de la droite $d$ passant par les points $A\left( 18;-12 \right)$ et $B(24;0)$.
%\end{frame}
%
%\begin{frame}
%  Déterminer l'équation réduite de la droite $d$.
%  \begin{center}\begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=.8]
%      \draw[dotted, gray] (-6, -4) grid (6, 4);
%      \draw[-latex] (-6, 0) -- (6, 0);
%      \draw[-latex] (0, -4) -- (0, 4);
%      \draw (1, 0) node[below]{1};
%      \draw (0, 1) node[left]{1};
%
%      \clip (-6, -4) rectangle (6, 4);
%      \draw[blue] (-8, -3) -- (8, 5);
%  \end{tikzpicture}\end{center}
%\end{frame}
%
%\serie
%\begin{frame}
%  Tracer les deux droites suivantes dans un repère orthonormé.
%
%  \begin{enumerate}
%    \item La droite $d_1$ d'équation $y=-x+2$.
%    \item La droite $d_2$ passant par $A\left( -1;2 \right)$ et de coefficient directeur $1,5$.
%  \end{enumerate}
%\end{frame}
%
%\begin{frame}
%  Déterminer l'équation réduite de la droite $d$ passant par les points $A\left( -1;10 \right)$ et $B(4;0)$.
%\end{frame}
%
%\begin{frame}
%  Déterminer l'équation réduite de la droite $d$.
%  \begin{center}\begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=.8]
%      \draw[dotted, gray] (-6, -4) grid (6, 4);
%      \draw[-latex] (-6, 0) -- (6, 0);
%      \draw[-latex] (0, -4) -- (0, 4);
%      \draw (1, 0) node[below]{1};
%      \draw (0, 1) node[left]{1};
%
%      \clip (-6, -4) rectangle (6, 4);
%      \draw[blue] (-8, 6) -- (8, -10);
%  \end{tikzpicture}\end{center}
%\end{frame}
%
%\serie
%\begin{frame}
%  Tracer les deux droites suivantes dans un repère orthonormé.
%
%  \begin{enumerate}
%    \item La droite $d_1$ d'équation $y=-1,5x+1$.
%    \item La droite $d_2$ passant par $A\left( 3;0 \right)$ et de coefficient directeur $-2$.
%  \end{enumerate}
%\end{frame}
%
%\begin{frame}
%  Déterminer l'équation réduite de la droite $d$ passant par les points $A\left( -7;-4 \right)$ et $B(3;1)$.
%\end{frame}
%
%\begin{frame}
%  Déterminer l'équation réduite de la droite $d$.
%  \begin{center}\begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=.8]
%      \draw[dotted, gray] (-6, -4) grid (6, 4);
%      \draw[-latex] (-6, 0) -- (6, 0);
%      \draw[-latex] (0, -4) -- (0, 4);
%      \draw (1, 0) node[below]{1};
%      \draw (0, 1) node[left]{1};
%
%      \clip (-6, -4) rectangle (6, 4);
%      \draw[blue] (-7, 12) -- (9, -20);
%  \end{tikzpicture}\end{center}
%\end{frame}
%
%\serie
%\begin{frame}
%  Tracer les deux droites suivantes dans un repère orthonormé.
%
%  \begin{enumerate}
%	  \item La droite $d_1$ d'équation $y=\frac{x}{3}+1$.
%    \item La droite $d_2$ passant par $A\left( 1;1 \right)$ et de coefficient directeur $-2$.
%  \end{enumerate}
%\end{frame}
%
%\begin{frame}
%  Déterminer l'équation réduite de la droite $d$ passant par les points $A\left( 2;10 \right)$ et $B(4;8)$.
%\end{frame}
%
%\begin{frame}
%  Déterminer l'équation réduite de la droite $d$.
%  \begin{center}\begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=.8]
%      \draw[dotted, gray] (-6, -4) grid (6, 4);
%      \draw[-latex] (-6, 0) -- (6, 0);
%      \draw[-latex] (0, -4) -- (0, 4);
%      \draw (1, 0) node[below]{1};
%      \draw (0, 1) node[left]{1};
%
%      \clip (-6, -4) rectangle (6, 4);
%      \draw[blue] (-8, 2) -- (8, -6);
%  \end{tikzpicture}\end{center}
%\end{frame}

\end{document}
